［山竹］懲教未能出車 案件要改期

強烈熱帶風暴「山竹」雖然逐漸遠離本港，但由於路面情況惡劣，交通服務亦受阻，法庭程序亦受到影響，據悉法院收到很多原要今天應訊人士來電，表示未能到庭，有裁判官直言「今日好亂」;亦有原定由懲教署囚車押送到庭應訊的被告，疑因路況惡劣，懲教署無法「出車」而未能如期到庭，案件最終要押後。

其中隸屬西九龍總區重案組的男警陳曉健（34歲）涉知法犯法，兩年間先後7次爆竊多間食店，停職受查期間再涉半個月內3度偷取奶粉及藥物。男警早前被控多項盜竊及入屋犯法罪，原定還柙至今於區院答辯，但疑因受超強颱風「山竹」影響，囚車無法如期抵達法庭，案件押後至本周三處理。

另外，前年9月啓用的西九龍裁判法院，大樓其中一條扶手電梯玻璃碎裂，地上有玻璃碎片需圍封清理。